questions = [
    {
        "question": "ما هو الغاز الرئيسي في الغلاف الجوي للأرض؟",
        "options": ["الأكسجين", "النيتروجين", "ثاني أكسيد الكربون", "الهيدروجين"],
        "answer": "النيتروجين"
    },
    {
        "question": "ما هو الكوكب الأقرب إلى الشمس؟",
        "options": ["عطارد", "الزهرة", "الأرض", "المريخ"],
        "answer": "عطارد"
    },
    {
        "question": "من هو مكتشف قانون الجاذبية؟",
        "options": ["إسحاق نيوتن", "ألبرت أينشتاين", "نيكولا تسلا", "غاليليو غاليلي"],
        "answer": "إسحاق نيوتن"
    },
    {
        "question": "ما هي لغة البرمجة المستخدمة في تطوير المواقع؟",
        "options": ["بايثون", "جافا سكريبت", "سي شارب", "جافا"],
        "answer": "جافا سكريبت"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أعمق محيط في العالم؟",
        "options": ["المحيط الأطلسي", "ماريانا", "المحيط الهندي", "المحيط الهادئ"],
        "answer": "ماريانا"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أكبر كوكب في النظام الشمسي؟",
        "options": ["المشتري", "زحل", "أورانوس", "نبتون"],
        "answer": "المشتري"
    },
    {
        "question": "كم عدد العظام في جسم الإنسان البالغ؟",
        "options": ["206", "208", "210", "212"],
        "answer": "206"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أسرع طائر في العالم؟",
        "options": ["الصقر", "النسر", "القطا", "الحمامة"],
        "answer": "الصقر"
    },
    {
        "question": "من هو مؤسس شركة فيسبوك؟",
        "options": ["مارك زوكربيرج", "بيل غيتس", "ستيف جوبز", "لاري بيج"],
        "answer": "مارك زوكربيرج"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أطول جبل في العالم؟",
        "options": ["إيفرست", "كي 2", "كانشينجونغا", "نانغا باربات"],
        "answer": "إيفرست"
    },
    {
        "question": "ما هو الجهاز المسؤول عن ضخ الدم في جسم الإنسان؟",
        "options": ["القلب", "الرئتين", "الكبد", "الدماغ"],
        "answer": "القلب"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أول مركبة فضائية هبطت على القمر؟",
        "options": ["أبوللو 11", "سبوتنيك 1", "فوياجر 1", "مارس روفر"],
        "answer": "أبوللو 11"
    }
]
